\chapter{État de l'art}\index{état de l'art}
Ce chapitre présente le fruit d'anciens travaux et de mes recherches sur des produits qui pourraient correspondre au produit que j'ai devellopé.

\section{Travaux existants}
Ancien TB Nicoloso.

Documents HydroContest.

Liste de fournisseurs de drones :
\begin{itemize}
    \item \url{https://www.adcpro.fr/c/produits/drones-aquatiques-et-supports-flottants}
\end{itemize}

Super vidéo \url{https://www.youtube.com/watch?v=QnBfJzApJMg}


\section{Technologies et méthodes existantes}\index{technologie}

\textcolor{gray}{Montrer les choses existantes. Points positifs, négatifs, résultats obtenus,}

\textcolor{gray}{Ca doit amener à comprendre la pertinence et la singularité de notre démarche.}


\section{Type de mesures et matériel}
De nombreux types de mesures peuvent être envisagés pour un drone maritime autonome, notamment la bathymétrie, la qualité de l'eau, la température, etc. Chaque type de mesure nécessite des capteurs spécifiques et possède notamment des besoins de volume, de fixation ou d'alimentation différents. Il est important de se renseigner sur difflrents types de capteurs pour adapter au mieux le drone aux diverses missions qui pourraient être réalisées.

\subsection{Bathymétrie}
Le but des mesures bathymétriques est de mesurer la profondeur d'un plan d'eau. Grâce à la mesure en temps réel du temps de trajet d'un signal acoustique réfléchi par le fond de l'eau sur une certaine largeur autour du capteur, il est possible de cartographier le fond de notre plan d'eau. Il existe différents types de capteur permettant d'arriver à ces résultats, la plupart sont basés sur des sondeurs acoustiques mono ou multifaisceaux.

\subsection{Relevé d'échatillons d'eau}

\subsection{Mesures de surface (température, PH, etc.)}

\subsection{Larguage d'objets}

\subsection{Résumé des besoins pour exemples d'applications}
Le tableau suivant résume les besoin de différents types de capteurs ou équipements de quelques applications possibles du drone maritime.

% Application & Type de capteur & Volume & Poids & Fixation & Alimentation & Communication \\
